<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Categoría: CMS | Xarx.es]]></title>
  <link href="http://ferochera.github.com/deries/categorias/cms/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ferochera.github.com/deries/"/>
  <updated>2012-03-15T23:14:47+01:00</updated>
  <id>http://ferochera.github.com/deries/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Fernando Ochera.]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Subdominios y s9y]]></title>
    <link href="http://ferochera.github.com/deries/archives/9-Subdominios-y-s9y.html"/>
    <updated>2007-10-25T20:10:32+02:00</updated>
    <id>http://ferochera.github.com/deries/archives/Subdominios-y-s9y</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>s9y === serendipity</h2>

<p>(ver <a href="www.s9y.org">s9y.org</a> para más detalles)</p>

<p>Ayer activé 2 subdominios deries.xarx.es y diretes.xarx.es con la idea de tener una redirección a xarx.es/deries y xarx.es/diretes con que jugar.</p>

<p>La primera en la frente... el .htacces hay que retocarlo pues si no deries.xarx.es/ no direcciona a index.php como debería. Algunos css tienen una referencia absoluta y no aparecen de esta forma.</p>

<p>En conclusión, después de jugar un poco sin conseguir un buen resultado lo dejaremos para más adelante.</p>

<p><em>Curiosidad</em>: ¿Es una buena idea la de usar este tipo de subdominios? ¿cómo influye en el posicionamiento?</p>

<p><em>Curiosidad 2</em>: ¿Por qué me cambia los interrogantes iniciales y la ?? Incluso en el caso de que use códigos tipo &amp;iquest; Quizá deberé intentar usar UTF-8, aunque primero deberé encontrar donde están los días del calendario (que salían mal con esta codificación)</p>

<p><strong>Comentario</strong></p>

<p>Durante un par de años he usado s9y pero ahora estoy migrando a algo múcho más revolucionario... ¡UNA WEB ESTÁTICA! usando <a href="http://octopress.org">OctoPress</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Varios CMS]]></title>
    <link href="http://ferochera.github.com/deries/archives/7-Varios-CMS.html"/>
    <updated>2007-10-24T20:19:04+02:00</updated>
    <id>http://ferochera.github.com/deries/archives/Varios-CMS</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>En esta categoría pondré mis reflexiones sobre los distintos CMS que pruebe...<p>De momento en el Mini-Servidor pienso probar Joomla (la rama 1 ya la he probado), en concreto la versión 1.5, con distintos módulos: joomfish, para poder tener una web multilingüe (català/español), jevents, para el calendario de eventos, jbook, para reseñas bibliográficas y poco más.</p><p>Además tenemos este, déries, que está basado en serendipity, y diretes, que me servirá para experimentar con drupal.</p><p>Si además trato de arrancarlo, Carlos, i.e. reviso como acelerarlo también lo contaría aquí.</p><p>De momento y para abrir boca un par de referencias sobre optimización:</p><p>Las charlas de php: <a href="http://talks.php.net" target="_blank" title="Charlas sobre php y más...">talks.php.net</a></p><p>Las charlas de
Ilia Alshanetsky: <a href="http://www.illia.ws/talks.php" target="_blank" title="Charlas de Illia">www.illia.ws/talks</a>, al que también debo agradecer que me hiciera conocer serendipity. Cuando pasé por su web buscando la información sobre php también buscaba un blog de diseño claro y 'simple'.</p></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
